@inproceedings{approche-disputationnelle,
  author =       {Brumberg-Chaumont, Julie},
  title =        {Principes de la démonstration et prémisses de
                  l'argumentation},
  subtitle =     {une approche disputationnelle de la démonstration},
  eventtitle =   {Journée d'études: Les principes de la démonstration
                  dans la tradition aristotélicienne},
  eventdate =    {2023-02-16},
  venue =        {Paris, Université Paris Cité},
  keywords =     {part-ratdolt},
}

@book{networks,
  title =        {Networks},
  author =       {Newman, Mark},
  publisher =    {Oxford University Press},
  address =      {Oxford (Angleterre, Royaume Uni)},
  isbn =         {978–0–19–880509–0},
  edition =      2,
  year =         2018,
  keywords =     {part-ratdolt},
}

@book{elements-vitrac-1,
  address =      {Paris},
  title =        {Les {É}léments},
  subtitle =     {Géométrie plane. {L}ivres {I}-{IV}},
  volume =       1,
  isbn =         {2-13-043240-9},
  keywords =     {part-ratdolt},
  language =     {fre},
  publisher =    {Presses universitaires de France},
  series =       {Bibliothèque d'histoire des sciences},
  year =         1990,
  author =       {Euclide},
  editor =       {Bernard Vitrac and Heiberg, Johan Ludvig},
}

@book{element-vitrac-2,
  address =      {Paris},
  title =        {Les {É}léments},
  subtitle =     {{L}ivres {V}-{VI}, {P}roportions et similitudes,
                  {L}ivres {VII}-{IX}, {A}rithmétique},
  volume =       2,
  isbn =         {2-13-045568-9},
  keywords =     {part-ratdolt},
  language =     {fre},
  publisher =    {Presses universitaires de France},
  series =       {Bibliothèque d'histoire des sciences},
  year =         1994,
  author =       {Euclide},
  editor =       {Bernard Vitrac and Heiberg, Johan Ludvig},
}

@book{elements-vitrac-3,
  address =      {Paris},
  title =        {Les {É}léments},
  subtitle =     {{Livre X, Grandeurs commensurables et
                  incommensurables, Classification des lignes
                  irrationnnelles}},
  volume =       3,
  isbn =         {2-13-049586-9},
  keywords =     {part-ratdolt},
  language =     {fre},
  publisher =    {Presses universitaires de France},
  series =       {Bibliothèque d'histoire des sciences},
  year =         1998,
  author =       {Euclide},
  editor =       {Bernard Vitrac and Heiberg, Johan Ludvig},
}

@book{elements-vitrac-4,
  address =      {Paris},
  title =        {Les {É}léments},
  subtitle =     {{Livres XI-XIII, Géométrie des solides}},
  volume =       4,
  isbn =         {2-13-051927-X},
  keywords =     {part-ratdolt},
  language =     {fre},
  publisher =    {Presses universitaires de France},
  series =       {Bibliothèque d'histoire des sciences},
  year =         2001,
  author =       {Euclide},
  editor =       {Bernard Vitrac and Heiberg, Johan Ludvig},
}

@book{poulle-ratdolt,
  author =       {Poulle, Emmanuel},
  title =        {{Les tables alphonsines avec les canons de Jean de
                  Saxe}},
  publisher =    {Éditions du CNRS},
  address =      {Paris},
  year =         1984,
  keywords =     {part-ratdolt, astro},
}

@article{printing-doge,
  author =       {Baldasso, Renzo},
  title =        {{Printing for the Doge}},
  subtitle =     {{On the First Quire of the First Edition of the
                  Liber Elementorum Euclidis}},
  journal =      {{La Bibliofilia}},
  volume =       115,
  year =         2013,
  pages =        {525-552},
  url =          {https://www.jstor.org/stable/26202240},
  keywords =     {printing, part-ratdolt},
}

@article{humanism-gessner,
  author =       {Blair, Ann},
  title =        {{Humanism and Printing in the Work of Conrad
                  Gessner}},
  journal =      {{Renaissance quarterly}},
  volume =       70,
  year =         2017,
  pages =        {1-43},
  keywords =     printing,
}

@article{volkskalender,
  author =       {Brévart, Francis},
  title =        {{The German Volkskalender of the Fifteenth Century}},
  journal =      {Speculum},
  volume =       63,
  year =         1988,
  pages =        {312-342},
  keywords =     {printing-astro, part-ratdolt, part-santritter}
}

@book{impagination,
  editor =       {Chang, Kevin and Grafton, Anthony and Most, Glenn},
  title =        {{Impagination}},
  subtitle =     {{Layout and Materiality of Writing and Media in East
                  and West}},
  address =      {Leyde (Pays-Bas)},
  publisher =    {Brill},
  year =         2019,
  keywords =     printing,
}

@book{myth-print,
  author =       {Dane, Joseph},
  title =        {{The Myth of Print Culture}},
  subtitle =     {{Essays on Evidence, Textuality, and Bibliographical
                  Method}},
  address =      {Toronto (Ontario, Canada)},
  publisher =    {University of Toronto Press},
  year =         2003,
  keywords =     printing,
}

@book{printing-revolution,
  editor =       {Dondi, Christina},
  title =        {{Printing R-Evolution and Society, 1450-1500}},
  titleaddon =   {{Fifty Years That Changed Europe}},
  address =      {Venise (Italie)},
  pubisher =     {Edizioni Ca'Foscari},
  year =         2020,
  keywords =     printing,
}

@article{revolutionary,
  author =       {Eisenstein, Elizabeth and Grafton, Anthony and
                  Johns, Adrian},
  title =        {{How Revolutionary Was the Print Revolution?}},
  journal =      {American historical review},
  volume =       107,
  year =         2002,
  pages =        {84-128},
  keywords =     printing,
}

@article{importance,
  author =       {Grafton, Anthony},
  title =        {{The Importance of Being Printed}},
  journal =      {Journal of interdisciplinary history},
  volume =       11,
  year =         1980,
  pages =        {265-286},
  keywords =     printing,
}

@book{inky,
  author =       {Grafton, Anthony},
  title =        {{Inky Fingers}},
  subtitle =     {{The Making of Books in Early Modern Europe}},
  address =      {Cambridge (Massachusetts, États-Unis)},
  publisher =    {Bellknap Press of Harvard University Press},
  year =         2020,
  keywords =     printing,
},

@article{paratexts,
  author =       {Oosterhoff, Richard},
  title =        {{Lovers in Paratexts}},
  subtitle =     {{Oronce Fine's Republic of Mathematics}},
  journal =      {Nuncius},
  volume =       31,
  year =         2016,
  pages =        {549-583},
  keywords =     {printing-astro, part-wechel},
}

@article{protomathesis,
  author =       {Pantin, Isabelle},
  title =        {{The Astronomical Diagrams in Oronce Finé's
                  Protomathesis (1532)}},
  subtitle =     {{Founding a French Tradition?}},
  journal =      {Journal for the history of astronomy},
  volume =       41,
  year =         2010,
  pages =        {287-310},
  keywords =     printing-astro,
}

@article{theoricae,
  author =       {Pantin, Isabelle},
  title =        {{The First Phases of the Theoricae Planetarum
                  Printed Tradition (1474-1535)}},
  titleaddon =   {{The Evolution of a Genre Observed through Its
                  Images}},
  journal =      {Journal for the history of astronomy},
  volume =       43,
  year =         2012,
  pages =        {3-26},
  keywords =     {printing-astro, part-ratdolt, part-santritter,
                  part-liechtenstein, part-wechel},
}

@book{passeurs,
  bookeditor =   {Bénévent, Christine and Charon, Anne and Diu,
                  Isabelle and Vène, Magali},
  booktitle =    {{Passeurs de textes}},
  subtitle =     {{Imprimeurs et libraires à l'âge de l'humanisme}},
  address =      {Paris (France)},
  publisher =    {École nationale des chartes},
  year =         2012,
  url =          {https://books.openedition.org/enc/507},
  keywords =     printing,
}

@inbook{typographie,
  crossref =     {passeurs},
  author =       {Pantin, Isabelle},
  title =        {{Le style typographique des ouvrages scientifiques
                  publiés par Michel de Vascosan}},
  pages =        {167-184},
  keywords =     printing-astro,
}

@book{sphaera,
  editor =       {Valleriani, Matteo},
  booktitle =    {{De Sphaera of Johannes de Sacrobosco in the Early
                  Modern Period}},
  titleaddon =   {{The Authors of the Commentaries}},
  publisher =    {Springer Cham},
  address =      {Cham, Zoug (Confédération Suisse)},
  year =         2020,
  keywords =     {printing-astro, part-ratdolt},
}

@inbook{borrowers,
  crossref =     {sphaera},
  author =       {Pantin, Isabelle},
  title =        {{Borrowers and Innovators in the History of Printing
                  Sacrobosco}},
  titleaddon =   {{The Case of the in-Octavo Tradition}},
  pages =        {265-312},
  keywords =     {printing-astro, part-ratdolt},
}

@article{almanachs-anthropologie,
  title =        {La littérature des almanachs},
  subtitle =     {Réflexions sur l’anthropologie du fait littéraire},
  volume =       36,
  ISSN =         {0014-2085},
  url =          {http://dx.doi.org/10.7202/009722ar},
  DOI =          {10.7202/009722ar},
  number =       3,
  journal =      {Études françaises},
  publisher =    {Consortium Erudit},
  author =       {Lüsebrink, Hans-Jürgen},
  year =         2004,
  month =        {Dec},
  pages =        {47–64},
  keywords =     {printing-astro},
}

@article{survie-poulle,
  author =       {Poulle, Emmanuel and Savoie, Denis},
  title =        {La survie de l'astronomie alphonsine},
  journal =      {Journal for the history of astronomy},
  volume =       29,
  year =         1998,
  pages =        {201-207},
  keywords =     {printing-astro, part-final},
}

@book{duhem,
  author =       {Duhem, Pierre},
  title =        {{La Théorie physique}},
  titleaddon =   {{Son objet, sa structure}},
  year =         1906,
}

@article{zacut-print,
  author =       {Chabás, José and Goldstein, Bernard},
  title =        {{Astronomy in the Iberian Peninsula}},
  subtitle =     {{Abraham Zacut and the Transition from Manuscript to
                  Print}},
  journal =      {Transactions of the American Philosophical Society},
  volume =       90,
  issue =        2,
  address =      {Philadelphie, Pennsylvanie (États-Unis)},
  publisher =    {American Philosophical Society},
  year =         2000,
  keywords =     {printing-astro},
}

@book{lefevre-math-culture,
  author =       {Oosterhoff, Richard},
  title =        {{Making Mathematical Cultures}},
  subtitle =     {{University and Print in the circle of Lefèvre
                  d'Éstaples}},
  address =      {Oxford (Angleterre, Royaume Uni)},
  publisher =    {Oxford University Press},
  year =         2018,
  keywords =     {printing-astro},
}

@article{ratdolt-wirken,
  author =       {Reske, Christoph},
  title =        {{Erhard Ratdolt Wirken in Venedig und Ausburg}},
  journal =      {Pirckheimer-Jahrbuch für Renaissance un
                  Humanismusforschung},
  volume =       18,
  year =         2003,
  pages =        {25-43},
  keywords =     {printing},
}

@book{dictionary-scientific-biographies,
  booktitle =    {{Complete Dictionary of Scientific Biography}},
}

@inbook{regiomontanus-complete-dictionary,
  booktitle =    {{Regiomontanus, Johannes}},
  crossref =     {dictionary-scientific-biographies},
  url =
                  {https://www.encyclopedia.com/people/science-and-technology/mathematics-biographies/regiomontanus},
  author =       {Rosen, Edward},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt},
}

@book{regiomontanus-zinner,
  title =        {{Leben und Wirken des Kohn. Müller von Königsberg}},
  subtitle =     {{genannt Regiomontanus}},
  author =       {Zinner, Ernst},
  year =         1968,
  edition =      2,
  publisher =    {Otto Zeller},
  address =      {Osnabrück (Basse-Saxe, République fédérale
                  d'Allemange)},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt},
  url =
                  {https://archive.org/details/lebenundwirkende0000zinn},
}

@book{peurbach-gassendi,
  title =        {{Georgii Peurbachii et Ioannis Mulleri Regiomontani
                  Astronomorum celebrium Vita}},
  url =          {https://www.babordnum.fr/items/show/217},
  author =       {Gassendi, Pierre},
  publisher =    {Veuve de Mathurin Du Puis},
  address =      {Paris (France)},
  year =         1654,
  note =         {Bibliothè_que Sciences et Techniques de l'Université
                  de Bordeaux, FR 38956, numérisé par BabordNum},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt},
}

@book{nature-experiment-science,
  ISBN =         9789400918788,
  ISSN =         {0068-0346},
  title =        {{Nature, Experiment, and the Sciences}},
  subtitle =     {{Essays on Galileo and the History of Science in
                  Honour of Stillman Drake}},
  editor =       {Levere, Trevor and Shea, William},
  collection =   {Boston Studies in the Philosophy of Science},
  publisher =    {Springer Netherlands},
  year =         1990,
}

@inbook{regiomontanus-critical,
  title =        {{Regiomontanus on the Critical Problems of
                  Astronomy}},
  url =          {http://dx.doi.org/10.1007/978-94-009-1878-8_7},
  DOI =          {10.1007/978-94-009-1878-8_7},
  author =       {Swerdlow, Noel M.},
  pages =        {165–195},
  crossref =     {nature-experiment-science},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt},
}

@book{dizionario-biografico-52,
  title =        {{Dizionario Biografico degli Italiani}},
  volume =       52,
  year =         1999,
}

@inbook{gaurico,
  title =        {{GAURICO, Luca}},
  author =       {di Franco, Bacchelli},
  crossref =     {dizionario-biografico-52},
  keywords =     {part-gaurico},
}

@book{dizionario-biografico,
  title =        {{Dizionario Biografico degli Italiani}},
  volume =       10,
  year =         1968,
}

@inbook{giovanni-dizionario,
  title =        {{BIANCHINI, Giovanni}},
  author =       {Federici Vescovini, Graziella},
  crossref =     {dizionario-biografico},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt},
}

@inbook{peurbach-complete-dictionary,
  title =        {{Peurbach (Or Peuerbach), Georg}},
  url =
                  {https://www.encyclopedia.com/science/dictionaries-thesauruses-pictures-and-press-releases/peurbach-or-peuerbach-georg},
  author =       {Hellman, Doris and Swerdlow, Noel},
  crossref =     {dictionary-scientific-biographies},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt},
}

@inproceedings{ratdolt-venice,
  author =       {Redgrave, Gilbert},
  title =        {Erhard Ratdolt and his work at {V}enice},
  booktitle =    {Illustraed Monographs},
  volume =       1,
  eventtitle =   {{B}ibliographical {S}ociety},
  venue =        {Londres},
  eventdate =    {1893-11-20},
  address =      {Londres (Angleterre, Royaume Uni)},
  publisher =    {Chiswick Press, pour la Bibliographical Society},
  year =         1894,
  url =
                  {https://archive.org/details/erhardratdoltan00britgoog},
  keywords =     {part-ratdolt, printing, part-santritter},
}

@article{regiomontanus-fruhdrucker,
  author =       {Wingen-Trennhaus, Angelika},
  title =        {{Regiomontanus als Frühdrucker in Nürnberg}},
  journal =      {Mitteilungen des Vereins für Geschichte der Stadt
                  Nürnberg},
  volume =       78,
  year =         1991,
  pages =        {17-87},
  keywords =     {pbr},
}

@book{malpangotto-regiomontano,
  bookeditor =   {Malpangotto, Michela},
  booktitle =    {{Regiomontao e il rinnovamento del sapere matematico
                  e astronomico nel quattrocento}},
  address =      {Bari (Italie)},
  publisher =    {Cacucci},
  year =         2008,
  keywords =     {pbr, part-santritter},
}

@book{history-astronomic-litteratur,
  author =       {Zinner, Ernst},
  title =        {{Geschichte und Bibliographie der astronomischen
                  Literatur in Deustschland zur Zeit der Renaissance}},
  edition =      2,
  address =      {Stuttgart (République fédérale d'Allemagne)},
  editor =       {Hiersemann},
  year =         1964,
  keywords =     {printing-astro}
}

@book{practices-zainer,
  author =       {Bolton, Claire},
  title =        {{The Fifteenth-Century Printing Practices of Johann
                  Zainer, Ulm, 1473-1478}},
  address =      {Oxford (Angleterre, Royaume-Uni)},
  pubisher =     {Oxford Bibliographical Society},
  year =         2016,
  keywords =     {printing}
}

@book{astrologie-astronomie,
  author =       {Heitzmann, Christian},
  title =        {{Die Sterne Lügen Nicht}},
  subtitle =     {{Astrologie Und Astronomie Im Mitterlalater Und in
                  Der Frühen Neuzeit}},
  addess =       {Wiesbaden (Allemagne)},
  publisher =    {Harrassowitz Verlag},
  year =         2008,
}

@book{printing-reading,
  author =       {Hirsch, Rudolf},
  title =        {{Printing, Selling and Reading, 1450-1550}},
  address =      {Wiesbaden (République fédérale d'Allemagne)},
  publisher =    {Harrassowitz},
  year =         1967,
  keywords =     {printing},
}

@proceedings{renaissance-revolution,
  bookeditor =   {Meroi, Fabrizio and Pogliano, Claudio},
  booktitle =    {{Immagini per conoscere}},
  subtitle =     {{Dal Rinascimento alla rivoluzione scientifica.
                  instituto Nazionale di Studi sul Rinascimento, atti
                  di convegni, 21}},
  address =      {Florence (Italie)},
  publisher =    {Leo S. Olschki Editore},
  year =         2001,
  keywords =     {printing},
}

@inproceedings{illustration-renaissance,
  author =       {Pantin, Isabelle},
  title =        {{L'illustration des livres d'astronomie à la
                  Renaissance}},
  subtitle =     {{L'évolution d'une discipline à travers ses images}},
  crossref =     {renaissance-revolution},
  pages =        {3-41},
  keywords =     {printing-astro, part-ratdolt, part-wechel},
}

@book{buchdrucker,
  author =       {Reske, Christoph},
  title =        {{Die Buchdrucker des 16. und 17. Jahrhunderts im
                  deutschen Sprachgebiet. 2. überarbeitete und
                  erweiterte Auflage}},
  address =      {Wiesbaden (Allemagne)},
  publisher =    {Harrassowitz},
  year =         2015,
  keywords =     {printing},
}

@book{rome-reborn,
  bookeditor =   {Grafton, Anthony},
  booktitle =    {{Rome Reborn}},
  subtitle =     {{The Vatican Library and Renaissance Culture}},
  address =      {Washington (D.C., États-Unis)},
  publisher =    {Library of Congress},
  year =         1993,
  keywords =     {printing},
}

@book{intrigues-print,
  author =       {Witcombe, Christopher},
  title =        {{Print Publishing in Sixteenth-Century Rome}},
  subtitle =     {{Growth and Expansion, Rivalry and Murder}},
  address =      {Turnhout (Belgique)},
  publisher =    {Harvey Miller publishers},
  year =         2008,
  keywords =     {printing},
}

@book{evans-practice-astronomy,
  author =       {Evans, James},
  title =        {The {H}istory and {P}ractice of {A}ncient
                  {A}stronomy},
  publisher =    {Oxford University Press},
  address =      {New York (New York, États-Unis), Oxford
                  (Angleterre)},
  year =         1998,
  language =     {eng},
  isbn =         {978-0-19-509539-6},
  url =          {https://www.sudoc.fr/098966782},
  keywords =     {part-geometrie, astro},
}

@book{terre-plate,
  author =       {Giacomotto-Charra, Violaine and Nony, Sylvie},
  title =        {La {T}erre plate},
  titleaddon =   {{G}énéalogie d'une idée fausse},
  publisher =    {Les belles lettres},
  address =      {Paris (France)},
  isbn =         {978-2-251-45223-4},
  url =          {https://sudoc.fr/258358505},
  year =         2021,
  keywords =     {part-geometrie, astro},
}

@book{physique-1,
  author =       {Aristote},
  translator =   {Carteron, Henri},
  editor =       {Carteron, Henri},
  title =        {Physique},
  booktitle =    {Physique},
  titleaddon =   {{L}ivres {I}-{IV}},
  volume =       1,
  edition =      8,
  year =         2002,
  publisher =    {Les Belles Lettres},
  address =      {Paris (France)},
  author =       {Aristote},
  language =     {gre;fre},
  note =         {Première édition en 1926},
  isbn =         {2-251-00044-5},
  url =          {https://www.sudoc.fr/008176248},
  keywords =     {part-geometrie}
}

@book{physique-2,
  author =       {Aristote},
  translator =   {Carteron, Henri},
  editor =       {Carteron, Henri},
  title =        {Physique},
  titleaddon =   {{L}ivres {V}-{VIII}},
  volume =       2,
  edition =      7,
  publisher =    {Les Belles Lettres},
  year =         2002,
  address =      {Paris (France)},
  author =       {Aristote},
  language =     {gre;fre},
  isbn =         {2-251-00045-3},
  url =          {https://www.sudoc.fr/065326423},
  keywords =     {part-geometrie}
}

@inbook{allgemeine-deutsche-bibliographie,
  booktitle =    {Allgemeine deutsche Bibliographie},
  editor =       {Historische Commission bei der königl. Akademie der
                  Wissenschaften},
  volume =       27,
  address =      {Leipzig (Allemagne)},
  publisher =    {Duncker & Humbolt},
  year =         1888,
}

@inbook{ratdolt-adb,
  author =       {Braun, J.},
  title =        {{Ratdolt, Erhard}},
  pages =        {341-343},
  url =          {https://de.wikisource.org/wiki/ADB:Ratdolt,_Erhard},
  crossref =     {allgemeine-deutsche-bibliographie},
  keywords =     {part-ratdolt, printing},
}

@inbook{neue-deutsche-bibliographie,
  booktitle =    {Neue Deutsche Bibliographie},
  volume =       21,
  address =      {Berlin (Allemagne)},
  year =         2003,
  editor =       {Historische Kommission bei der Bayerischen Akademie
                  der Wissenschaften},
  publisher =    {Duncker & Humbolt},
}

@inbook{ratdolt-ndb,
  author =       {Künast, Hans-Jörg},
  title =        {{Ratdolt, Erhard}},
  url =
                  {https://www.deutsche-biographie.de/gnd11878790X.html},
  crossref =     {neue-deutsche-bibliographie},
  keywords =     {part-ratdolt, printing},
}

@book{1476-kalendarium-estense,
  author =       {alfa.i.9.32.1},
  title =        {{Kalendarium [Italian] Calendario}},
  publisher =    {Bernard Maler and Erhard Ratdolt and Peter Löslein},
  address =      {Venise},
  url =
                  {http://bibliotecaestense.beniculturali.it/info/img/stp/i-mo-beu-alfa.i.9.32.1.html},
  note =         {Modène, Biblioteca Estense Universitaria},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
  year =         1476,
}

@book{1476-kalendarium-alessandrina,
  author =       {Inc. 319},
  title =        {{Kalendarium [Italian] Calendario}},
  publisher =    {Bernard Maler and Erhard Ratdolt and Peter Löslein},
  address =      {Venise},
  url =
                  {http://gutenberg.beic.it/webclient/DeliveryManager?pid=2034508&custom_att_2=simple_viewer&pds_handle=},
  note =         {Rome, Biblioteca universitaria Alessandrina Roma
                  (numérisé par la Biblioteca Europea di Informazione
                  e Cultura, Milan)},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
  year =         1476,
}

@book{1477-appianus-liege-1,
  author =       {XV.B58},
  title =        {Historia Romana},
  volume =       1,
  year =         1477,
  publisher =    {Bernard Maler and Erhard Ratdolt and Peter Löslein},
  address =      {Venise},
  url =          {https://donum.uliege.be/handle/2268.1/2235},
  note =         {Liège université Library, numérisé dans le cadre du
                  projet inter-universitaire de Dépôt d'Objets
                  Numérisés},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
}

@book{1477-appianus-liege-2,
  author =       {XV.B59},
  title =        {Historia Romana},
  volume =       2,
  year =         1477,
  publisher =    {Bernard Maler and Erhard Ratdolt and Peter Löslein},
  address =      {Venise},
  url =          {https://donum.uliege.be/handle/2268.1/2235},
  note =         {Liège université Library, numérisé dans le cadre du
                  projet inter-universitaire de Dépôt d'Objets
                  Numérisés},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
}

@book{1483-inc380,
  author =       {4 Inc. c.a. 380},
  title =        {{Tabulae astronomicae}},
  titleaddon =   {{Add: Johannes Danck; Canones in tabulas Alphonsi}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  url =
                  {https://daten.digitale-sammlungen.de/~db/0006/bsb00060314/images/},
  note =         {Munich, Bayerische Staatsbibliothek},
  keywords =     {sources-primaires, part-geometrie, part-ratdolt},
  year =         1483,
}

@book{1483-inc34039,
  author =       {Inc. 8°34039},
  title =        {{Tabulae astronomicae}},
  titleaddon =   {{Add: Johannes Danck; Canones in tabulas Alphonsi}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  url =          {https://dlib.gnm.de/item/8Inc34039},
  note =         {Nuremberg, Germanisches Nationalmuseum},
  keywords =     {sources-primaires, part-geometrie, part-ratdolt},
  year =         1483,
}

@book{1483-maglA543,
  author =       {Magl. A.5.43},
  title =        {Tabulae astronomicae},
  titleaddon =   {{Add: Johannes Danck; Canones in tabulas Alphonsi}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  url =
                  {https://www.proquest.com/books/tabulae-astronomicae-add-johannes-danck-canones/docview/2090336377/se-2},
  note =         {Florence, Biblioteca Nazionale Centrale},
  keywords =     {sources-primaires, part-geometrie, part-ratdolt},
  year =         1483,
}

@book{1483-obspm,
  author =       20569,
  title =        {Tabulae astronomicae},
  titleaddon =   {{Add: Johannes Danck; Canones in tabulas Alphonsi}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  url =
                  {https://catalogue.obspm.fr/cgi-bin/koha/opac-detail.pl?biblionumber=30858},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
  year =         1483,
}

@book{1492-52-083-44,
  author =       {52(083.44)},
  title =        {Tabulae astronomicae},
  titleaddon =   {{Ed: Johannes Lucilius Santritter. With additions by
                  Augustinus Moravus. Add: Johannes Lucilius
                  Santritter: Canones in tabulas Alphonsi}},
  publisher =    {Johannes Hamman},
  address =      {Venise},
  year =         1492,
  url =
                  {http://www.bibliotecavirtualdeandalucia.es/catalogo/catalogo_imagenes/grupo.cmd?path=10019},
  note =         {Cordoue, Biblioteca Pública del Estado},
  keywords =     {sources-primaires, part-santritter},
}

@book{1492-69,
  author =       {Inc. 69},
  title =        {Tabulae astronomicae},
  titleaddon =   {{Ed: Johannes Lucilius Santritter. With additions by
                  Augustinus Moravus. Add: Johannes Lucilius
                  Santritter: Canones in tabulas Alphonsi}},
  publisher =    {Johannes Hamman},
  address =      {Venise},
  year =         1492,
  url =
                  {https://dishas.obspm.fr/alfa/mirador?manifest=https://lib.is/IE6624180/manifest?manifest=https://lib.is/IE6624180/manifest},
  note =         {Louvain, Katholieke Universiteit Leuven
                  Bibliotheken},
  keywords =     {sources-primaires, part-santritter},
}

@book{1503-rar-4435,
  author =       {Rar 4435},
  title =        {{Tabule astronomice Elisabeth Regine}},
  publisher =    {Peter Liechtenstein},
  address =      {Venise},
  year =         1503,
  url =          {https://www.e-rara.ch/zut/doi/10.3931/e-rara-1987},
  note =         {Zürich, Bibliothek der Eidgenössische Technische
                  Hochschule},
  keywords =     {sources-primaires, part-liechtenstein},
}

@book{1518-21018,
  author =       {BH FLL 21018},
  title =        {{Tabule astronomice diui Alfonsi Regis Romanorum et
                  Castille}},
  publisher =    {Peter Liechtenstein},
  address =      {Venise},
  year =         {1518-1521},
  url =
                  {https://books.google.fr/books/ucm?vid=UCM5325125720&redir_esc=y},
  note =         {Madrid, Biblioteca de la Universidad Complutense de
                  Madrid, numérisé par Google},
  keywords =     {sources-primaires, part-liechtenstein},
}

@book{1524-20989,
  author =       {BH FLL 20989},
  title =        {{Alfonsi Hispaniarum Regis Tabule}},
  publisher =    {Lucantonio Giunta},
  address =      {Venise},
  year =         1524,
  url =
                  {https://books.google.com/books/ucm?vid=UCM5323778334},
  note =         {Madrid, Biblioteca de la Universidad Complutense de
                  Madrid, numérisé par Google},
  keywords =     {sources-primaires, part-gaurico},
}

@book{1524-180,
  author =       {BH MED 180},
  title =        {{Alfonsi Hispaniarum Regis Tabule}},
  publisher =    {Lucantonio Giunta},
  address =      {Venise},
  year =         1524,
  url =
                  {https://books.google.com/books/ucm?vid=UCM5324310756},
  note =         {Madrid, Biblioteca de la Universidad Complutense de
                  Madrid, numérisé par Google},
  keywords =     {sources-primaires, part-gaurico},
}

@book{1524-2766,
  author =       {PREG OATO 2766.401v},
  title =        {{Alfonsi Hispaniarum Regis Tabule}},
  publisher =    {Lucantonio Giunta},
  address =      {Venise},
  year =         1524,
  url =
                  {https://www.beniculturali.inaf.it/bookReader/index.html?f=TO0E018454_OATO},
  note =         {Turin, Osservatorio astrofisico di Torino},
  keywords =     {sources-primaires, part-gaurico},
}

@book{1524-20571,
  author =       20571,
  title =        {{Alfonsi Hispaniarum Regis Tabule} et {Tabule
                  astronomice Elisabeth Regine}},
  publisher =    {Lucantonio Giunta},
  address =      {Venise},
  year =         1524,
  note =         {Paris, Observatoire de Paris},
  keywords =     {sources-primaires},
}

@book{1545-Eph-astr-3,
  author =       {4 Eph. astr. 3},
  title =        {{Divi Alphonsi Romanorum at Hispaniarum regis}},
  publisher =    {Chrétien Wechel},
  year =         1545,
  address =      {Paris},
  note =         {Munich, Bayerische Staatsbibliothek},
  url =
                  {https://www.digitale-sammlungen.de/en/view/bsb10158943},
  keywords =     {sources-primaires, part-gaurico, part-wechel},
}

@book{1553-A-Res-18-4-17,
  author =       {A Res.18/4/17},
  title =        {{Divi Alphonsi Romanorum at Hispaniarum regis}},
  publisher =    {Chrétien Wechel},
  year =         1553,
  address =      {Paris},
  note =         {Biblioteca universitaria de Sevilla},
  url =
                  {https://fama.us.es/permalink/34CBUA_US/3enc2g/alma991005191089704987},
  keywords =     {sources-primaires, part-wechel},
}

@book{1641-CF-184,
  author =       {CF-184},
  title =        {{Tabulae Alphonsinae perpetuae motuum coelestium}},
  publisher =    {Officina Regia},
  address =      {Madrid},
  year =         1641,
  note =         {Madrid, Biblioteca del Museo Naval},
  url =
                  {https://catedranaval.files.wordpress.com/2021/10/tablas-alfonsies.pdf},
  keywords =     {sources-primaires, part-final},
}

@book{bianchini-1495-4-Inc-ca-1185,
  author =       {4 Inc c.a. 1185},
  title =        {{Tabulae celestium motuum earumque canones}},
  titleaddon =   {{Ed: Augustinus Moravus. Additions by Johannes
                  Basilius Augustonus}},
  publisher =    {Simon Bevilacqua},
  address =      {Venise},
  year =         1495,
  note =         {Munich, Bayerische Staatsbibliothek},
  url =
                  {https://www.digitale-sammlungen.de/en/view/bsb00048395},
  keywords =     {sources-primaires, part-gaurico},
}

@book{sphaera-ratdolt,
  author =       {4 Inc.c.a. 256},
  title =        {{Sphaera mundi}},
  titleaddon =   {{Add: Georgius Purbachius: Theoricae novae
                  planetarum. Regiomontanus: Disputationes contra
                  Cremonensia deliramenta}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  year =         1482,
  note =         {Munich, Bayerische Staatsbibliothek},
  url =
                  {https://www.digitale-sammlungen.de/en/view/bsb00054605},
  keywords =     {sources-primaires, part-geometrie, part-ratdolt},
}

@book{sphaera-ratdolt-1485,
  author =       {OEXV 762 RES (P.2)},
  title =        {{Sphaera mundi}},
  titleaddon =   {{Add: Georgius Purbachius: Theoricae novae
                  planetarum. Regiomontanus: Disputationes contra
                  Cremonensia deliramenta}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  year =         1485,
  url =
                  {https://portail.biblissima.fr/ark:/43093/idata1de7f3284bddbceda64c515eae6c512ac08100d0},
  note =         {Paris, Bibliothèque Sainte-Geneviève},
  keywords =     {sources-primaires, part-santritter},
}

@inproceedings{prst-1641,
  title =        {{Las Tabulas Alfonsíes}},
  subtitle =     {{Tabulae Alphonsinae perpetuae motuum coelestium
                  denuo restitutae \& illustratae. Matriti: Oficina
                  Regia, 1641}},
  titleaddon =   {Tiré de la présentation «Toledo y la obra
                  astronómica de Alfonso X El Sabio»},
  venue =        {El hombre y el cosmos, Año International de la
                  Astronomía},
  address =      {Tolède, Universidad de Castilla La Mancha},
  year =         2009,
  url =
                  {https://catedranaval.com/2021/10/27/tabulae-alphonsinae-perpetuae-motuum-coelestium-denuo-restitutae-illustratae-1641/},
  author =       {Carmen Torres López},
  publisher =    {Instituto de Historia y Cultura Naval},
  keywords = {part-final},
}

@book{chabas-computational-astronomy,
  title =        {{Computational Astronomy in the Middle Ages}},
  subtitle =     {{Sets of Astronomical Tables in Latin}},
  author =       {Chabás, José},
  publisher =    {Consejo superior de investigaciones cieníficas},
  series =       {Estudios sobre la ciencia},
  issue =        72,
  address =      {Madrid (Espagne)},
  year =         2019,
  isbn =         {978-84-00-10558-7},
  keywords =     {part-geometrie, astro, part-ratdolt,
                  part-santritter, part-liechtenstein},
}

@book{chabas-tables,
  title =        {{A Survey of European Astronomical Tables in the
                  Late Middle Ages}},
  author =       {Chabàs, José and Goldsein, Bernard},
  publisher =    {Brill},
  series =       {Time, Astronomy, and Calendars: Texts and Studies},
  issue =        2,
  address =      {Leyde (Pays-Bas), Boston (Massachussetts,
                  États-Unis)},
  year =         2012,
  keywords =     {part-geometrie, astro, part-ratdolt,
                  part-santritter, part-gaurico},
  isbn =         {978 90 04 23058 3},
}

@book{chabas-bianchini,
  title =        {{The Astronomical Tables of Giovanni Bianchini}},
  author =       {Chabás, José and Goldstein, Bernard},
  series =       {History of Science and Medecine Library},
  issue =        12,
  publisher =    {Brill},
  isbn =         {978-90-04-17615-7},
  year =         2009,
  address =      {Leyde (Pays-Bas), Boston (Massachussetts,
                  États-Unis)},
  keywords =     {pbr, part-ratdolt, part-gaurico},
}

@book{neubegauer-mathematical-astronomy,
  title =        {{A History of Ancient Mathematical Astronomy}},
  ISBN =         9783642619106,
  ISSN =         {0172-570X},
  url =          {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-642-61910-6},
  DOI =          {10.1007/978-3-642-61910-6},
  series =       {Studies in the History of Mathematics and Physical
                  Sciences},
  issue =        1,
  publisher =    {Springer Berlin Heidelberg},
  author =       {Neugebauer, Otto},
  year =         1975,
  keywords =     {part-geometrie, astro},
}

@book{editing-tables,
  title =        {Editing and Analysing Numerical Tables},
  subtitle =     {Towards a Digital Information System for the History
                  of Astral Sciences},
  editor =       {Husson, Matthieu and Montelle, Clemency and van
                  Dalen, Benno},
  ISBN =         9782503596075,
  url =          {http://dx.doi.org/10.1484/M.PALS.5.125692},
  DOI =          {10.1484/m.pals.5.125692},
  series =       {Ptolemaeus Arabus et Latunus - Tools and Studies},
  issue =        2,
  publisher =    {Brepols Publishers},
  address =      {Turnhout (Belgique)},
  year =         2021,
  month =        {Jan}
}

@inbook{glen-kashi,
  title =        {The Tables of Planetary Latitudes in Jamshīd
                  al-Kāshī’s Khāqānī Zīj},
  url =          {http://dx.doi.org/10.1484/M.PALS-EB.5.127702},
  DOI =          {10.1484/m.pals-eb.5.127702},
  crossref =     {editing-tables},
  publisher =    {Brepols Publishers},
  author =       {Van Brummelen, Glen},
  year =         2021,
  month =        {Jan},
  pages =        {287–329},
  keywords =     {part-geometrie, astro},
}

@book{malpangotto-theoricae-novae,
  title =        {{Theoricae novae planetarum Georgii Peurbachi dans
                  l'histoire de l'astronomie}},
  author =       {Malpangotto, Michela},
  collection =   {CNRS Alpha},
  publisher =    {CNRS Éditions},
  address =      {Paris (France)},
  year =         2021,
  isbn =         2271134587,
  url =          {https://www.sudoc.fr/254796524},
  keywords =     {part-ratdolt, pbr, part-santritter},
}

@book{printers-mark,
  title =        {{Printers' Marks}},
  subtitle =     {{A Chapter in the History of Typography}},
  author =       {Roberts, William},
  year =         1893,
  publisher =    {George Bell & Sons},
  address =      {Londres (Angleterre, Royaume Uni), New York (New
                  York, États-Unis)},
  url =
                  {https://gutenberg.org/files/25663/25663-h/25663-h.htm},
  keywords =     {printing, part-santritter},
}

@book{venician-printing,
  title =        {{The Venitian Printing Press}},
  subtitlte =    {{An Histical study Based upon documents for the most
                  part Hitherto unpublished}},
  author =       {Brown, Horatio},
  publisher =    {Putnam's Sons, John Nimmo},
  address =      {New York (New York, États-Unis), Londres
                  (Angleterre, Royaume Uni)},
  year =         1891,
  keywords =     {printing, part-ratdolt},
}

@report{these-kikuchi,
  title =        {{Venise et le monde du livre, 1469-1530}},
  author =       {Kikuchi, Catherine},
  url =          {https://theses.hal.science/tel-01526766},
  institution =       {{Universit{\'e} Paris-Sorbonne - Paris IV}},
  year =         2016,
  month =        Dec,
  keywords =     {printing, part-ratdolt},
  type =         {Theses},
  PDF = {https://theses.hal.science/tel-01526766/file/these.pdf},
  HAL_ID =       {tel-01526766},
  HAL_VERSION =  {v1},
  keywords = {printing, part-ratdolt, part-liechtenstein},
}

@book{euclide-1482-liege,
  author =       {XV.B65},
  title =        {{Elementa geometriae}},
  titleaddon =   {{Tr: Adelardus Bathoniensis. Ed: Johannes Campanus}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  year =         1482,
  url =          {https://donum.uliege.be/handle/2268.1/1091},
  note =         {Liège université Library, numérisé dans le cadre du
                  projet inter-universitaire de Dépôt d'Objets
                  Numérisés},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
}

@book{euclide-1482-standford,
  author =       {KA1482 .E88 F},
  title =        {{Elementa geometriae}},
  titleaddon =   {{Tr: Adelardus Bathoniensis. Ed: Johannes Campanus}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  year =         1482,
  url =          {https://searchworks.stanford.edu/view/2177452},
  note =         {Stanford University Libraries},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
}

@book{euclide-1482-frankfurt,
  author =       {Ms. Praed. 196 (Ausst. 187)},
  title =        {{Elementa geometriae}},
  titleaddon =   {{Tr: Adelardus Bathoniensis. Ed: Johannes Campanus}},
  publisher =    {Erhard Ratdolt},
  address =      {Venise},
  year =         1482,
  url =
                  {https://sammlungen.ub.uni-frankfurt.de/msma/content/titleinfo/4613567},
  note =         {Frankfort, Goethe Universitätsbibliothek},
  keywords =     {sources-primaires, part-ratdolt},
}

@book{early-euclide-edition,
  author =       {Thomas-Stanford, Charles},
  title =        {{Early editions of Euclid's Elements}},
  publisher =    {Bibliographical society},
  address =      {Londres (Angleterre, Royaume Uni)},
  year =         1926,
  keywords =     {part-ratdolt, printing-astro},
}

@inproceedings{braunstein-invention,
  title =        {{À l'origine des privilèges d'invention aux
                  \textsc{xiv}e et \textsc{xv}e siècles}},
  author =       {Braunstein, Philippe},
  booktitle =    {{Les Brevets. Leur utilisation en histoire des
                  techniques et de l'économie}},
  venue =        {Paris},
  publisher =    {Centre de recherche en histoire de l'innovation},
  year =         1984,
  pages =        {53-60},
  keywords =     {part-ratdolt},
}

@article{braunstein-mines,
  title =        {Les statuts miniers de l’Europe médiévale},
  volume =       136,
  ISSN =         {0065-0536},
  url =          {http://dx.doi.org/10.3406/crai.1992.15063},
  DOI =          {10.3406/crai.1992.15063},
  number =       1,
  journal =      {Comptes-rendus des séances de l année - Académie des
                  inscriptions et belles-lettres},
  publisher =    {PERSEE Program},
  author =       {Braunstein, Philippe},
  year =         1992,
  pages =        {35–56},
  keywords =     {part-ratdolt},
}

@book{braunstein-venise,
  title =        {{Les Allemands à Venise (1380-1520)}},
  author =       {Braunstein, Philippe},
  publisher =    {École française de rome},
  address =      {Rome},
  year =         2016,
  isbn =         {978-2-7283-1125-5},
  keywords =     {part-ratdolt, printing},
}

@article{braunstein-imprimerie,
  author =       {Braunstein, Philippe},
  title =        {{Les Allemands et la naissance de l'imprimerie
                  vénitienne}},
  journal =      {Revue d’études italiennes},
  volume =       27,
  issue =        4,
  year =         1981,
  pages =        {381–389},
  keywords =     {part-ratdolt, printing},
}

@article{mandich-1936,
  author =       {Mandich, Giulio},
  title =        {{Le private industriali veneziane 1450-1550}},
  journal =      {Rivista del diritto comunale},
  volume =       24,
  issue =        9,
  year =         1936,
  keywords =     {part-ratdolt},
}

@article{kikuchi-concurrence,
  author =       {Rideau-Kikuchi, Catherine},
  title =        {{Concurrence et collaboration dans le monde du livre
                  vénitien, 1469-début du \textsc{xvi}e siècle}},
  journal =      {Annales, Histoire, Sciences Sociales},
  volume =       73,
  issue =        1,
  year =         2018,
  pages =        {185-212},
  url =
                  {https://www-cairn-info.ezproxy.u-paris.fr/revue-annales-2018-1-page-185.htm
                  },
  keywords =     {part-ratdolt, printing, part-santritter},
}

@article{book-trade,
  title =        {{The Book Trade in the Italian Renaissance}},
  ISBN =         9789004245471,
  url =          {http://dx.doi.org/10.1163/9789004208490},
  DOI =          {10.1163/9789004208490},
  publisher =    {Brill},
  address =      {Leyde (Pays Bas), Boston (Massashussets,
                  États-Unis)},
  author =       {Nuovo, Angela},
  series =       {{Library of the Written Word}},
  volume =       29,
  translator =   {Cochrane, Lydia},
  year =         2013,
  month =        {Jan},
  keywords =     {part-ratdolt, printing, part-liechtenstein,
                  part-gaurico},
}

@book{alma991000825269705804,
  isbn =         {3-88226-450-0},
  keywords =     {part-ratdolt},
  language =     {ger},
  organization = {Bayerische Staatsbibliothek Munich, Bavière,
                  Allemagne},
  publisher =    {L. Reichert},
  title =        {{Inkunabelkatalog / Bayerische Staatsbibliothek}},
  year =         1988,
  author =       {Hertrich, Elmar},
  address =      {Wiesbaden},
  url =          {https://www.sudoc.fr/001433083}
}

@book{michael-maier,
  title =        {{Arcana Arcanissima}},
  subtitle =     {{Hoc est Hieroglyphica Ægyptio-Græca}},
  url =          {https://archive.org/details/arcanaarcanissim00maie},
  author =       {Maier, Michael},
  year =         1614,
}

@report{frfbr,
title = {{Fonctional Requirements for Bibliographic Records}},
institution = {International Federation of Library Associations and Institutions},
url = {https://repository.ifla.org/handle/123456789/811},
author = {IFLA Study Group on the functional Requirements for Bibliographic Records},
year = 2009,
month = 2,
series = {IFLA Series on bibliographic Control},
volume = 19,
isbn = {978359811382-6},
notes = {Approuvé pour la première fois par la commission permanente de la section de l'IFLA sur le cataloguage en septembre 1997.},
}

@report{semver,
title = {{Semantic Versioning specification}},
author = {Preston-Werner, Tom and Haack, Phil and Isaacs and Handley, Jeff and Okushi, Yuki and Schreijer, Thjis and Ralph, Adam and DannyS712 and Tovmach, Alexandr and Donahue, Joseph and Piasecki, Kzysztof and Garmon, Eddie},
url = {https://github.com/semver/semver},
year = 2013,
month = 6,
edition = 2,
note = {Publication originale (v1.0.0) le 7 septembre 2011},
}

@book{moravus,
  title =        {{Augustin Moravus Olomucensis}},
  eventdate =    {2013-11-13},
  eventtitle =   {{International Symposium to Mark the 500th
                  Anniversary of the Death of Augustinus Moravus
                  Olomucensis (1467-1513)}},
  editor =       {Ekler, Péter and Gábor Kiss, Farkas},
  venue =        {Budapest, National Széchény Library},
  publisher =    {Institute for Literary Studies, Research Center for
                  the Humanities, Hungarian Academy of Science},
  address =      {Budapest (Hongrie)},
  year =         2015,
  keywords =     {part-santritter},
}

@inproceedings{moravus-transmission,
  author =       {Gábor Kiss, Farkas},
  title =        {{Augustinus Moravus and the Transmission of Ancient
                  Wisdom in the Context of Poetry}},
  subtitle =     {In defensionem poetices},
  crossref =     {moravus},
  pages =        {77-91}
}

@inproceedings{moravus-letters,
  author =       {Ekler, Péter},
  title =        {{Augustinus Moravus's \textit{De modo epistolandi}}},
  subtitle =     {{The Letters of Augustinus Moravus Olomucensis to
                  Heinrich Oswein, Andreas Stiborius, Filippo Beroaldo
                  and Cassandra Fedele}},
  crossref =     {moravus},
  pages =        {101-111}
}

@inproceedings{moravus-roth,
  author =       {Szilágyi, Emóke Rita},
  title =        {{Johannes Roth und Augustinus Moravus Olomucensis}},
  crossref =     {moravus},
  pages =        {61-68}
}

@inbook{deutscher-humanismus,
  booktitle =    {{Deutscher Humanismus 1480-1520 Verfasserlexikon}},
  volume =       1,
  ISBN =         9783110206395,
  url =          {http://dx.doi.org/10.1515/9783110213874},
  DOI =          {10.1515/9783110213874},
  publisher =    {Walter de Gruyter},
  year =         2009,
  month =        {Jan},
  editor =       {Worstbrock, Franz Joseph},
  author =       {Czapla, Ralf},
  pages =        {61-72},
  keywords =     {part-santritter},
}

@misc{dewiki:233489484,
  author =       "Wikipedia",
  title =        {{Johannes Santritter}},
  publisher =    "Wikipedia{,} die freie Enzyklopädie",
  year =         2023,
  url =          "https://de.wikipedia.org/wiki/Johannes_Santritte",
  note =         "Consulté le 22 Mai 2023",
  keywords =     {part-santritter},
}

@book{katalog-heilbronn,
  editor =       {Hummel, Heribert},
  title =        {Katalog der Inkunabeln des Stadtarchivs Heilbronn},
  publisher =    {Stadtarchiv Heilbronn},
  address =      {Heilbronn},
  year =         1981,
  url =          {https://www.sudoc.fr/085367702},
  keywords =     {part-santritter},
}

@book{grammatica-1480,
  author =       {4 Inc.c.a. 168},
  title =        {Grammatica},
  publisher =    {Francus Theodorus Herbipolensis},
  year =         1480,
  keywords =     {sources-primaires, part-santritter},
  note =         {Munich, Bayerische Staatsbibliothek},
  address =      {Venise},
  url =
                  {https://www.digitale-sammlungen.de/en/details/bsb00057199},
}

@book{imprimeurs-paris,
  title =        {{Répertoire des imprimeurs parisiens, libraires,
                  fondeurs de caractères et correcteurs d'imprimerie}},
  subtitle =     {{Depuis l'introduction de l'Imprimerie à Paris
                  (1470) jusqu'à la fin du seizième siècle}},
  publisher =    {M.J. Minard, Lettres modernes},
  address =      {Paris (France)},
  year =         1965,
  url =
                  {https://archive.org/details/bnf-bpt6k65711282/page/435/mode/1up},
  keywords =     {part-wechel, printing},
}

@book{imprimeurs-paris-archives,
  url =
                  {https://archive.org/details/documentssurlesi00renouoft/page/283/mode/1up},
  keywords =     {part-wechel, printing},
}

@misc{wechel-constantinidou,
  author =       {Constantinidou, Natasha},
  title =        {{Libri Graeci: Les livres grecs à Paris au XVIe
                  siècle}},
  url =
                  {https://histoirelivre.hypotheses.org/author/natashaconstantinidou},
  year =         2020,
  keywords =     {printing, part-wechel},
}

@inproceedings{economie-erudit-wechel,
  author =       {Ian MacLean},
  title =        {{L’économie du livre érudit}},
  subtitle =     {{le cas Wechel (1572-1627)}},
  booktitle =    {{Le Livre dans l’Europe de la renaissance.}},
  eventtitle =   {{XXVIIIe colloque international d’études humanistes
                  de Tours}},
  venue =        {Paris},
  bookeditor =   {Pierre Aquilon},
  year =         1988,
  pages =        {231-232},
  url =          {https://www.sudoc.fr/002461846},
  keywords =     {printing-astro, part-wechel},
}

@book{wechel-humanism,
  title =        {{The Wechel presses}},
  subtitle =     {{humanism and Calvinism in Central Europe
                  1572-1627}},
  author =       {Evans, Robert John Weston},
  publisher =    {Past and present society},
  year =         1975,
  address =      {Oxford (Angleterre, Royaume Uni},
  url =          {https://www.sudoc.fr/002203421}
}

@article{wechel-revisited,
  title =        {{the Origins of Chrétien Wechel Re-examined}},
  author =       {Armstrong, Elizabeth},
  journal =      {Bibliothèque d'Humanisme et Renaissance},
  year =         1961,
  volume =       23,
  issue =        2,
  pages =        {341-346},
  publisher =    {Droz},
  address =      {Paris (France)},
  url =          {https://www.jstor.org/stable/20674296},
  keywords =     {part-wechel},
}

@book{isabelle-espagne,
  title =        {{Isabelle et Ferdinand}},
  subtitle =     {{Rois Catholiques d'Espagne}},
  author =       {Pérez, Joseph},
  publisher =    {Fayard},
  address =      {Paris (France)},
  year =         1988,
  isbn =         {2-213-02110-4},
  keywords =     {part-liechtenstein},
}

@book{isabelle-catholique,
  title =        {{Isabelle la Catholique}},
  subtitle =     {{Un modèle de chrétienté?}},
  author =       {Pérez, Joseph},
  publisher =    {Payot},
  address =      {Paris (France)},
  year =         2004,
  isbn =         {2-228-89908-9},
  keywords =     {part-liechtenstein},
}

@article{2004,
  title =        {{Astronomy for the Court in the Early Sixteenth
                  Century}},
  subtitle =     {{Alfonso de Córdoba and his Tabule Astronomice
                  Elisabeth Regine}},
  volume =       58,
  ISSN =         {1432-0657},
  url =          {http://dx.doi.org/10.1007/s00407-003-0073-2},
  DOI =          {10.1007/s00407-003-0073-2},
  number =       3,
  journal =      {Archive for History of Exact Sciences},
  publisher =    {Springer Science and Business Media LLC},
  author =       {Chabás, José},
  year =         2004,
  month =        {Mar},
  pages =        {183–217},
  keywords =     {printing-astro, part-liechtenstein, part-gaurico},
}

@book{alfonsine-toledo-chabas,
  title =        {{The Alfonsine Tables of Toledo}},
  ISBN =         9789401702133,
  ISSN =         {1385-0180},
  url =          {http://dx.doi.org/10.1007/978-94-017-0213-3},
  DOI =          {10.1007/978-94-017-0213-3},
  journal =      {Archimedes},
  publisher =    {Springer Netherlands},
  author =       {Chabás, José and Goldstein, Bernard R.},
  year =         2003,
  keywords =     {astro},
}

@book{college-france,
  title =        {Le Collège de France (Paris)},
  ISBN =         9782735126439,
  url =          {http://dx.doi.org/10.4000/books.editionsmsh.21657},
  DOI =          {10.4000/books.editionsmsh.21657},
  publisher =    {Éditions de la Maison des sciences de l’homme},
  address =      {Paris (France)},
  editor =       {Guyard, Laurent},
  year =         2003
}

@inbook{college-cambrai,
  title =        {{Le collège de Cambrai et les maisons particulières
                  du Moyen-Âge à l’èpoque moderne}},
  url =          {http://dx.doi.org/10.4000/books.editionsmsh.21802},
  DOI =          {10.4000/books.editionsmsh.21802},
  crossref =     {college-france},
  author =       {Guyard, Laurent and Lichon, Anne-Aimée},
  pages =        {123–140},
  keywords =     {part-wechel},
}

@misc{andre-wechel,
  url =          {https://eman-archives.org/Mythologia/andre-wechel},
  title =        {{André Wechel (15.. - 1581)}},
  subtitle =     {{Enquête bio-bibliographique}},
  author =       {Bach, Maximilian},
  translator =   {Vincent-Aponte, Laure-Anne},
  note =         {Consulté le 27 mai 2023},
  keywords =     {part-wechel, printing},
}

@inbook{bernardino-fernandez,
  author =       {Martínez Hernández, Santiago},
  title =        {{Bernardino Fernández de Velasco y Tovar}},
  editor =       {Real Academia de la Historia},
  booktitle =    {{Diccionario Biográfico electrónico}},
  url =
                  {https://dbe.rah.es/biografias/38318/bernardino-fernandez-de-velasco-y-tovar},
  keywords =     {part-final},
}
